<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Data>
    <Part
        index="0"
        title="前言">
        <Chapter
            index="_home1"
            title="导数先生">
            导数是微积分中的重要概念，它可以分析变化，股票、汇率与摄影都会用到。
            我们会从斜率、极限，循序渐进的引出导数的概念、表示方法、基本公式，以及求导的方法。你会发现，原来导数这么有趣、这么好玩儿。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="_home2"
            title="积分先生">导数和积分多配套使用和学习，合成为微积分。
            那么积分究竟是什么呢？是用来干什么的呢？
            简而言之，积分就是导数的逆向运算。
            正因为如此，积分和导数通常配套使用，这也导致很多刚学习积分的人感觉不明白。
            导数是用来求变化和斜率的，积分是用来求面积的，我们会在后边详细阐述。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="_home3"
            title="为什么要学数学">数学不是为“享乐”而发明的。或许痴迷于数学不思茶饭的人能在函数和数学公式中感受到乐趣，但这样的人少之又少。
            公式、函数、计算方法等都是为了解决“是什么”之类的问题而创造出来的。这一点与花样滑冰很相似——为了得到高分而不断创新。
            但是，为什么花样滑冰的跳跃会被人们关注，而数学，特别是导数与积分却被人排斥呢？
            我想理由有以下几点：
            1.ｘ、ｙ等符号太多，不容易理解。
            ２．表述起来很困难。
            ３.（自己感觉）没有讲过的内容突然出现了（实际上应该在哪里学过）。
            ４.有与数学老师相关的不快记忆。
            ５.不知道究竟为什么要学习数学。
            其中１～４只要自己再努力一下基本都能克服。你如果读了本书，那么就会有这样的想法：“我想再努力学一次数学。”“当时不明白，说不定现在能弄明白呢。”
            不过第５点——究竟为什么要学习数学，确实是一个难题。花样滑冰的技术不断创新是因为“技术难度越高得分越高，视觉效果越美”，所以才被人们关注。但是数学、微积分又如何呢？人们会怀疑“学会它们有什么用”。
            这种想法本身就说明数学的存在意义和价值尚未被理解，而这些学校也无法告诉我们。
            数学学习其实并非充满快乐。与此相同，练习棒球和钢琴也不都是充满乐趣的，但它们都有明确的近期目标，这一点与数学不同。
            如果做一件事却不明白“为什么要做”，很难令人鼓起干劲。就像练习棒球，如果只是每天背诵“规则”，那么不久就会有人质疑“为什么要一直这样做”，并由此对棒球产生厌恶之情。
            因此，本ＡＰＰ首先探讨的就是“为什么要学习导数”。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="_home4"
            title="数学过敏症对策">世上有不少人称自己对数学过敏，那么该如何预防数学过敏症呢？我们考虑了以下几种对策。
            １．大致理解。
            《１０分钟理解微积分》《３０分钟掌握概率统计》……介绍微积分学习法的书着实不少。但这些书多数只是“概说”，读后仍旧不明所以然。因此需要下面几步。
            ２.实际动手列算式。
            ３.解题。这一步非常必要。
            ４.复习。
            依上述步骤便可顺利取得进步。
            很多人排斥数学还有一大理由，就是认为数学公式多，必须死记硬背。
            其实公式不是死记硬背的，它是推导出来的。
            所以，我们的目标是——尽可能不死记硬背。不得不背时，也要先理解后记忆。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="_home5"
            title="微积分的历史">
            极限和微积分的概念可以追溯到古代。到了十七世纪后半叶，牛顿和莱布尼茨完成了许多数学家都参加过准备的工作，分别独立地建立了微积分学。他们建立微积分的出发点是直观的无穷小量，理论基础是不牢固的。直到十九世纪，柯西和维尔斯特拉斯建立了极限理论，康托尔等建立了严格的实数理论，这门学科才得以严密化。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="_home6"
            title="微积分的应用">
            微积分是与实际应用联系着发展起来的，它在天文学、力学、化学、生物学、工程学、经济学等自然科学、社会科学及应用科学个分支中，有越来越广泛的应用。特别是计算机的发明更有助于这些应用的不断发展。
            微积分学是微分学和积分学的总称。
            客观世界的一切事物，小至粒子，大至宇宙，始终都在运动和变化着。因此在数学中引入了变量的概念后，就有可能把运动现象用数学来加以描述了。
        </Chapter>
        <Chapter index="hidden" title="软件介绍">
            微积分学习APP将较难的概念、难懂的公式转换成有趣的图形解释，并结合生活中的实例简化难点，使课堂上听不懂的概念和原理通过利用该软件得以解决，并且加深理解。也可以作为一款自学微积分的软件，使学习者能够循序渐进，由浅入深地进行学习，也可以根据自己学习程度，挑选模块进行学习，使得微积分的学习变得容易，图文并茂的展示不仅让学习者感受到学习的乐趣，而且还能深刻地牢记知识点。
            [img src=logo/]
        </Chapter>
    </Part>
    <Part
        index="1"
        title="微分部分">
        <Section>
        <Chapter
            index="00"
            video="1.mp4"
            title="导数有什么用">
            [img src=p1_ch03/]

            导数为什么会存在？当然有它的意义。至于意义为何，我们会在后面一一道来，现在先来说说导数的作用是什么。简而言之，导数是用来分析变化的。
            以直线函数为例，求导后会得到的斜率。
            请你在头脑中试想一下直线图形。
            直线上的一点如何向另一点变化，就是通过倾斜度的“缓”与“急”来表现的。对直线函数求导会得到直线的斜率，对曲线函数求导能得到各点的斜率。
            综上所述，导数是用来分析“变化”的工具。
            那么有多少种需要分析变化的情况呢？
            还真是不少。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="01"
            title="某一点的斜率和瞬间斜率">
            前面说了，导数的目的是分析变化。突然提出“变化”，你可能无法理解，我们以过山车为例来说明一下。
            过山车的车道多为曲线，因此我们可以认为乘坐者是在过山车的轨道曲线上移动。
            过山车向下俯冲、水平前行、向上攀升，在不同的地点，乘坐者的身体会产生拉、拽或失重等不同感受。
            这种状况出现的重要原因之一，就是身体的方向和速度发生了变化。过山车的轨道为曲线，乘客在轨道上任意一点的方向和趋势都不相同。
            以数学思维来思考该话题的话，函数图形中的曲线就相当于过山车轨道，图形上的点就是飞驰在轨道上的过山车。
            试着描述一下过山车在曲线各点上的运动趋势，会发现它们都朝着各自不同的方向前进。只是不知道图形上点的移动速度而已。
            从数学角度考虑点在曲线上的移动，会将该点在下一个瞬间发生的变化称为“瞬间斜率”。换言之，瞬间斜率就是曲线上各点的斜率。后面我们会进一步详细阐述。
            数学上在设定斜率时，都是取两个点，这与“某一点的斜率”的说法有些矛盾，因此有时会使用“瞬间斜率”的说法。
            而正因如此，有些令人费解。导数这个概念原本是从物理学和天文学这类研究物体运动的学科发展而来的，在这些领域里，“瞬间”或许是十分平常的现象，但针对没有运动概念的数学曲线图形谈“瞬间”，有人就无法理解。
            已经习惯使用瞬间斜率的朋友，请转换一下概念，“某一点的斜率=瞬间斜率”。
            用普通的方法很难求某一点的斜率，使用导数却能轻松求出来，请牢记这一点。
            如果轨道瞬间消失了，那么疾驰在上面的过山车会怎样？答案是：会沿直线飞出去，此时过山车飞出的方向就是曲线的切线方向。因此“瞬间斜率”或“某一点的斜率”也可用于求切线的斜率。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="02"
            video="2.mp4"
            title="曲线的高峰">
            想知道在何种情况下应该使用导数，首先我们要了解一下如何求斜率。
            斜率并不是特别的数学用语，它表示倾斜程度。倾斜角度越接近90度（垂直），倾斜程度越大。也就是说，此时图形的上升趋势越强。
            我们试想一下在卡拉OK唱歌的情景。你有一首擅长的歌曲，旋律明快，你想尽可能在最佳时机（现场气氛最热烈时）展示出来，让自己成为主角。那么这个时机是什么时候呢？
            我把现场气氛的热烈程度画成（下面的）图形。在曲线上升趋势最强时演唱你擅长的歌，一定会获得最佳效果，这时就是“最佳时机”。
            [img src=p1_ch05/]
            那么曲线上升趋势何时最强呢？观察一下图形，我们可以找到一个大致的部位，但很难找出具体哪一点最好。
            那么，是否存在这样的方法——不依靠眼睛观察图形来寻找，而是通过计算，求出曲线上各点瞬间的趋势。
            其实这就是导数。你若能灵活运用导数，就有可能成为卡拉OK的主角。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="03"
            video="06.mp4"
            title="如何画曲线图">
            接下来我们根据前面画的“气氛热烈程度图”来画“气氛变化趋势图”。
            [img src=p1_ch06_1/]
            首先我们分析一下原始图形。气氛会随着时间的变化高涨低落。“升→降→升”用符号表示就是“+→-→+”，这样是不是一目了然？
            不过这个“+”也有差异。从略微上升的①开始，进而是上升趋势最为强劲的②，这之后是虽然仍在上升，但趋势已经减缓的③，以及上升趋势即将停止的④，最后是上升趋势完全停止的⑤。
            实际上，上升趋势最为强劲的是②，但上升的顶点是⑤，如果在⑤处唱歌，那之后的气氛会一直向下跌落。
            将上述分析结果绘制成图形，则可明显看到②的上升趋势最强，⑤往后的部分上升趋势为负（即此后呈下降趋势）。
            “气氛热烈程度图”的最低点为0，不存在负值。（这是因为气氛不可能存在负高涨，但是如果将最高潮的一点视为起始点，设为0，则存在由起始点向下跌落的可能……）
            而“气氛变化趋势图”却存在正负。气氛变热烈时为正，气氛变低落时为负。
            [img src=p1_ch06_2/]
            [img src=p1_ch06_3/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="04"
            title="如何使用导数">
            前面讲过，导数是求斜率，但我们还没有弄清楚求斜率是为了什么。这也是导数的目的。
            下面研究一下导数在实际生活中能为我们提供什么帮助。
            引入导数，受益最大的是物理领域。牛顿提出导数的概念，是为了思考和解决物理特别是力学问题，导数和物理的关系十分密切。
            力学有三大要素：位置、速度、加速度，将这三大要素随时间的变化绘制成图形，那么位置的斜率就是该点的速度，速度的斜率就是该点的加速度。
            位置变化大，速度就快，速度变化大，加速度就大；位置没有变化，就不存在斜率（斜率为0），即速度为0。速度与加速度的关系也是如此。
            但是用导数不只有数学和物理。
            用导数可以求得某一点的斜率。斜率表示在该点的“变化趋势（大小）“。由此我们可以了解，在连续的数据中，何处变化最大。
            知道了某点的斜率，就比较容易推测出之后的曲线的倾斜情况。如果能巧妙运用这一方法，还能预测未来的动向。
            使用这种方法能很快很方便地分析经济金融动向。
            当我们在看股票的K图时，观察各点的斜率，就能判断出涨跌的趋势。
            简单来说，如果某处斜率为正，且数值很大，则可推测“之后股价还会上涨“；如果某处斜率为负，且斜率的绝对值较小，则可断定”下降趋势不久后停止，趋势将转为上升“。
            导数不仅应用在数学、物理中，也是现代经济、金融领域不可或缺的工具。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="05"
            title="用导数处理图像">
            过去，单反照相机、便携式镜头和胶片曾是主流摄影设备，但如今是数码相机的天下。
            使用以前的相机，不但需要高超的摄影技术，冲洗技术也很关键，外行很难洗出漂亮的照片。而数码相机无需冲洗，外行也能轻松使用。
            随着数码相机的普及，图像处理也能通过电脑轻松完成。甚至有人能将图像效果处理得比实际景物还要漂亮许多。其实，图像处理中也会用到导数。
            例如，仔细观察照片上人物的面部轮廓，会发现面部和背景的亮度不同。
            如果可以通过计算确定亮度改变的程度，就能确定面部的轮廓。此处就要用到导数。
            导数可以求出某一点的斜率，用电脑对图像中的各点亮度求导，就能判断出变化剧烈之处的轮廓。
            因此，导数也被应用于处理不满意的照片。只是数码图像中的曲线不光滑，无法进行严格意义上的求导，只能利用相邻点的差异计算，但不管怎样，这种做法追根究底还是得应用导数。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="06"
            video="09.mp4"
            title="如何求斜率">
            你还记得学数学时第一次听说斜率是什么时候吗？
            斜率一词是在学习正比例函数时出现的，看来我们和斜率的渊源颇深呐。
            想想看，学习正比例函数时，是用什么方法求斜率的。
            为了求斜率，首先要在直线上选取两点绘制一个三角形。取两点的纵向差和横向差，用纵向差除以横向差就得到斜率。
            数学上的斜率表示为“纵向长度差÷横向长度差”。（日常生活中多用角度表示斜率，但角度不易计算，所以不常使用。）
            这是求斜率的基本方法，是一个基本的计算原则。
            但是求曲线的斜率却不能直接使用这种方法。曲线弯弯曲曲，不能任取两点组成三角形，因为无法确定要求哪个点的斜率。
            而如果是直线的话，无论在哪儿取两点，计算出的斜率都是一定的。
            那曲线如何取点比较好？如何取点才能求出准确的斜率？都是很难的问题。
            [img src=p1_ch09/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="07"
            video="10.mp4"
            title="怎样在曲线上取两点">
            求斜率的基本方法就是取两点、连线，之后用两点间的“纵向长度差”除以“横向长度差”。
            无论是直线还是曲线，这一原则都不会改变。也就是说，在求曲线上某个点的斜率时，仍需找到两个点。但实际上找到两个点是不可能的。
            不可能，又必须找出来，怎么办好呢？
            例如，我们要求右页图中A点的斜率。为此需要先找到两个适当的点。
            我们在曲线上取点P和点Q，将点A夹在中间。连接点P和点Q得到直线PQ。因PQ是直线，求它的斜率很容易。
            之后我们使点Ｐ和点Ｑ从左右两侧尽可能靠近点Ａ。这样，最终就会出现一条与点Ａ紧紧相连的直线，数学上称之为曲线在点Ａ的切线。
            [img src=p1_ch10/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="08"
            title="使曲线上的两点不断接近">
            在曲线上取两点时，要使其尽可能靠近点Ａ。
            “但是两点无限接近时的斜率究竟该怎么求呢？”“两点无限接近最终不就成为一点了吗？这也不是两点呀？”……疑问随之而来。
            事实确实如此。如果它们完全重叠，就成为“一个点”了。但如果是非常接近呢？间距为１微米、１纳米或更近……实际上确实是两点，但看起来却像一个点。
            这种“使两点无限接近”、“不重叠但使其无限靠近”的数学式思维方法就是极限理念。
            求某一点的斜率和求导离不开极限概念。
            因此，接下来我们要稍稍偏离导数，先来谈谈极限。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="09"
            title="什么是极限">
            我们先来确认一下数学中极限一词的含义。
            日常生活中常用极限一词表示极限状态。所谓极限状态就是“已经没有余地了”、“再不可能了”这种接近界限的感觉。比如，暑假到最后一天了，但作业还没有做；憋不住了却找不到厕所……此时通常人们都会想：“不行了！不行了！”
            我想大家都有过类似的经历。其实想尽量避免的困窘状态就是一种极限状态。
            那数学中的极限是否与此相同呢？
            如果极限表示“不行了”、“到头了”，那么此时应该是无法解决数学问题才对。
            数学的极限是怎样一种感觉呢？
            请想象一下高尔夫球的比赛，球可以距离球洞多近；还有在１０秒钟速算比赛中，选手感觉到的时间与实际时间的差距有多短，这些比赛都是在考察“能在哪种程度上接近目标”。
            数学中的极限就包含有“尽可能接近”这一积极的含义。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="10"
            title="什么是无限接近">
            某物（数值）向他物（数值）无限接近的状态可用下面这个算式表示。
            [img src=p1_ch13_1_m/]
            我突然写出个算式来，你是不是感觉有些惊讶？这个算式表示“当ｘ无限接近ａ，f（x）就会接近ｂ”。有人可能会说：“你怎么突然讲这么抽象的事，实在……”那么我一点点来解释。
            首先是 lim，它是 limit 的缩写，limit 有极限之意。lim 下写的小字表示“使什么向什么靠近”，因此上面那个算式的意思就是“使 x 向 a
            靠近”。在讲述计算方法之前，我们先举例找找感觉。
            [img src=p1_ch13_2_m/]
            找到点感觉了吗？这是用啤酒饮用量函数表示醉酒程度，意思是“啤酒喝到接近１０杯，人就接近烂醉状态”。下面的例子比较严肃，但也可以找到些感觉。
            [img src=p1_ch13_3_m/]
            这是表示疲劳程度的函数式。意思是“越接近每天加班，因过度疲劳而病倒的日子越近”。
            综上所述，一个值无限接近另外一个值的状态就是极限。不会计算没关系，能够找到这种感觉就可以了。
        </Chapter>
        </Section>
        <Section>
        <Chapter
            index="11"
            title="怎样利用数学算式表示极限"
            lockedby="0">
            找到极限的感觉后，这次我们试试从数学的角度来研究极限。请看看下面的算式。
            例题１：[img src=p1_ch14_1_m/]
            算式表示“使ｎ无限接近１”。ｎ无限接近１，则１－ｎ无限接近１－１，也就是无限接近０。
            再看下一个。
            例题２：[img src=p1_ch14_2_m/]
            ｎ无限接近１，则无限接近，也就是无限接近１。
            再来个难一点的。
            例题３：[img src=p1_ch14_3_m/]
            难度增加，只要按相同的方式思考即可。ｎ无限接近１，那么n^2－3n+2无限接近12-3×1+2，（M）就是0。故此结果是无限接近0。
            例题４：[img src=p1_ch14_4_m/]
            与前三例题不同，这个没那么简单。分子与前一个算式相同，接近于０，但分母也接近于０。
            答案是？因分母不能为０，这样的分数不存在。
            实际上这个分数的分子可以因式分解。
            [img src=p1_ch14_5_m/]
            分子分母中都含有ｎ－１，可以约分。
            可以说，因为在ｌｉｍ情况下，ｎ－１无限接近于０，可不等于０，就可以先约分。
            约分后剩下ｎ－２，故此结果是无限接近,－１。
            最后一道例题有些专业，目的是先让大家简单接触一下计算。接下来我们还是继续谈极限。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="12"
            title="极值的求法和表示方法"
            lockedby="0">
            [img src=p1_ch15_1_m/]中的ｘ→ａ表示“ｘ无限接近ａ”，但并不是等于ａ。
            无论接近到何种程度都不相等，这一点很关键。
            所以前面的例题１中，尽管ｎ无限接近１，却不是１，因此１－ｎ的结果也是无限接近０，但不是０。正因为它不等于０，所以例题４可以进行均分。
            既然不等于，那么究竟“接近到何种程度呢”？回答是“代入目标值计算一下就知道了”。
            是不是感觉像狡辩？
            这似乎就是人们无法理解极限的一个关键原因。目前只要知道要求某一点的斜率时需要极限概念即可。
            前面例题的答案都是文字描述的，如果用算式来表示极值该怎么做呢？也就是说的右边该怎么写。其实可以写成这样：
            [img src=p1_ch15_2_m/]
            这个算式不表示“当 n 无限接近 1 时，1-n 等于几”，而是表示此时“1－n 无限接近于几”。
            接近的目标值就叫做极值。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="13"
            video="16.mp4"
            title="正向接近和负向接近"
            lockedby="0">
            之前我们一直在讲“接近……”，那么究竟如何接近呢？
            例如，
            [img src=p1_ch16_1_m/]
            它的意思是感觉饮酒量接近10杯，那么
            [img src=p1_ch16_2_m/]
            它的意思是x不断减少，靠近0。
            发现了吗？接近有两个方向。
            上面第二个算式中存在两种可能性：一是x开始为正值，由0的右侧接近；另一个是x开始为负值，由0的左侧接近。从哪方接近会改变计算的结果。
            实际上，接近的方式非常重要。
            顺便说一下上面第二个算式的答案是什么。答案就是没有极值。
            有时的确没有答案。
            那么第一个算式有答案吗？这个……
            [img src=p1_ch16/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="14"
            video="17.mp4"
            title="正无穷大和负无穷大"
            lockedby="0">
            正如你在函数图形上看到的，在[img src=p1_ch17_1_m/]中，x从正向接近和从负向接近结果不同。但是简单地写成（M）是无法弄清到底是从哪方接近的。
            因此，我们要引入新的书写方式。从右接近加上正号（＋），从左接近则加负号（－）。
            [img src=p1_ch17_2_m/][img src=p1_ch17_3_m/]
            前者是正无穷大（＋∞），后者是负无穷大（－∞）。像这样，当从两侧接近的结果不同时，不存在极限。
            相反，从两侧接近的结果相等时，存在极限。
            我们已经讨论过[img src=p1_ch17_4_m/]，那么对于[img src=p1_ch17_5_m/]在x=0时，是否存在极限？
            这个算式存在极限，无论从左接近还是从右接近都趋向正无穷大。
            [img src=p1_ch17_6_m/]
            [img src=p1_ch17/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="15"
            video="18.mp4"
            title="什么是连续性"
            lockedby="0">
            前面举了一个不存在极值的例子，我们再来研究一下极限的模式。
            极限有以下三种模式。假设求自变量x的函数f(x)的极限，当x接近a时，
            [img src=p1_ch18_1_m/]

            [img src=p1_ch18_2_m/]的情况属于第一种模式。
            第二种模式则是例题[img src=p1_ch18_3_m/]的情况。在x=1时，分母为0，此时极限不存在（无相应定义）。
            第三种模式很常见。我们会使用特定语言描述适合这个模式的函数。如果[img src=p1_ch18_4_m/]存在，且其值为f(a)，则称f(x)在x=a点具有连续性。
            看一下图形就会一目了然。
            [img src=p1_ch18/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="16"
            video="19.mp4"
            title="开始计算斜率"
            lockedby="0">
            前面谈了一下极限的问题。你还记得我们为什么要谈极限吗？
            前面说过，导数是求函数斜率的工具。
            斜率是什么？一次函数的斜率不言而喻。二次以上函数的图形是曲线，曲线的斜率是什么？此时我们可以考虑切线的斜率。那切线的斜率该如何计算呢？
            斜率原本是“纵向长度差÷横向长度差”，但是曲线图形的切线仅与曲线上的一点相连，那么纵向长度差是什么，横向长度差是什么？
            由此人们产生了这样的设想——适当选取两点，并使它们逐渐接近，那么它们最终会成为一点。为了实现这一设想，极限概念应运而生。
            想起来了吗？
        </Chapter>
        <Chapter
            index="17"
            video="20.mp4"
            title="“滑动着”求导"
            lockedby="0">
            假设我们要求函数f(x)图形上点A的斜率。设点A的坐标为(a,f(a))。
            之前我们强调过，只有一点是无法求斜率的（无法取纵向长度差和横向长度差），因此我们要在附近再取一点B。假设点B比点A坐标值略大，x坐标值的差为h，则B点坐标为（a+h,f(a+h)）。
            我们来求一下AB的斜率。斜率为“纵向长度差÷横向长度差”，纵向长度差为f（a+h）-f（a），横向差为h。
            [img src=p1_ch20_1_m/]
            现在想求的是点A的斜率。如何将AB的斜率与点A的斜率联系起来呢？我们让点B沿着曲线向点A滑动，即让点B接近点A，最终两点重合，此时AB的斜率就变成A点的斜率了。
            可是，如果点A和点B重合，h就为0了，斜率算式的分母为零，这样肯定不行。
            现在想想，我们为此引入了极限，现在该它出场了。
            H不断接近0，则………
            [img src=p1_ch20_1/]
            步骤：
            1 将点A横向平移+h，在a+h处做垂直于x轴的直线，使其与曲线相交，交点为点B
            2 点A的坐标为 (x,y)=(a,f(a))
            点B的坐标为 (x,y)=(a+h,f(a+h))
            3 直线AB的斜率为[img src=p1_ch20_2_m/]，也就是[img src=p1_ch20_3_m/]，从而得到[img src=p1_ch20_4_m/]
            4 使h不断缩小，接近0，则……
            根据上面的分析，
            [img src=p1_ch20_5_m/]
            如此就得了点A的斜率！
            这就是导数。
            准确来说，上面的算式应叫 f(x) 在点 x=a 处的导数。
            之前说过，点A不是 f(x) 上某个特殊的点，而是任意一点。也就是说，无论取 f(x) 上的哪个点都没问题。尝试将a置换为x，则得到
            [img src=p1_ch20_6_m/]
            这就是f（x）的求导公式。
            让我们来使用一下这个公式，算算f(x)=[img src=p1_ch20_7_m/]在点A(2,4)处的斜率。将A点坐标代入上式，则
            [img src=p1_ch20_8_m/]
            巧妙地约掉h是解题的关键（记住h是不会等于0的）。最后得到的答案是4.也就是说，点A（2，4）处的斜率为4。
            [img src=p1_ch20_2/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="18"
            video="21.mp4"
            title="求某一点斜率的意义"
            lockedby="0">
            知道了求某点斜率方法之后可以做些什么呢？
            在导数的众多用途中，使用频率最高的是绘制切线和图形。
            使用导数绘制切线非常方便，用导数可以求斜率，知道斜率，再知道该点的坐标，马上就能写出切线的方程。
            运用导数还能绘制出曲线的大致形状。可以求出曲线发生转折的极限值点和弯曲状态发生变化的拐点。
            例如，假设在图形上取适当两点，一点的斜率为正，另一点的斜率为负。如果该曲线是流畅的，那么它们中间必然会有斜率为0的地方。
            也就是说，如果能求导找到斜率为0的点，就能大致绘制出图形形状。这是使用导数最大的优点。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="19"
            video="22.mp4"
            title="什么是导函数"
            lockedby="0">
            前面我们写出了函数f（x）的求导公式。
            [img src=p1_ch20_9_m/]
            该算式叫做函数f（x）的导函数。
            也就是说，“求导”就是“求导函数”。
            函数是什么意思呢？
            函数是一种关系，在这种关系中，某一个变量的任意一个值都对应某一固定的值。
            f（x）中x为自变量。f很常见，是“function（函数）”的第一个字母。函有匣子之意，意思是说将x放在f这个匣子里，就能进行计算并得到答案。
            因此，对f（x）求导得到的导函数也是函数。也就是说，带入变量x的值就能得到相应的斜率，非常方便。
            导函数通常表示为f'(x)。在f后加上”’”，读作“f撇x“。
            导函数也可以求导，得到的是导函数的导函数。此时因为是二次求导，所以写成f''(x)。上撇号会根据求导的次数添加。
            [img src=p1_ch22/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="20"
            title="导数的表示方法"
            lockedby="0">
            导数的表示方式有若干种，我们讲一下其中最有名的两种方式。
            第一种是一位叫做拉格朗日的学者思考出来的表示方法，也就是前面已经介绍过的带上撇号的方法。
            函数y=f(x)的导数写成y'或f'(x)，这种表示方法十分常见，最大的优点就是简单，形式一目了然，书写也用不上半秒钟，成为了主要的使用方法。
            但是这种表示方法存在很大的问题，这种方式无法表示出是关于什么求导。
            世界上有很多存在多个变量的函数，不只是以x为唯一变量的函数。这时就需要用到第二种表示方法——莱布尼茨表示方法：对函数f(x)关于x求导，可以表示为：
            [img src=p1_ch23_1_m/]
            这些都表示“对y关于x求导“，读法是先读分子再读分母，例如”dy，dx“。
            这里的d是“Derivative（导数）“的第一个字母。该方法表示对分子中的函数求关于分母中变量的导数。与上撇号不同，它可以明确表示出关于什么求导，只是书写比较麻烦。
            实际应用时，无论用哪种写法都可以。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="21"
            video="24.mp4"
            title="导数的其他表示方法"
            lockedby="0">
            导数是求斜率的方法，[img src=p1_ch24_1_m/]就是斜率——纵向差除以横向差。
            数学中Δ表示微小的量，Δ是希腊字母，即d。例如，x轴上的微小增量记为Δx，y轴上的微小增量记为Δy。因此，求函数上两点AB的斜率可以表示为
            [img src=p1_ch24_2_m/]
            求导的话要使点B无限接近点A，因此得到
            [img src=p1_ch24_3_m/]
            当接近极限时，Δ被记为d。
            将[img src=p1_ch24_1_m/]分解，可以得到[img src=p1_ch24_4_m/]和y。这两者是相乘关系。
            按照拉格朗日的表示方法，二阶求导要加两个上撇号，而按照莱布尼茨的表示方法进行二阶求导则表示为
            [img src=p1_ch24_5_m/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="22"
            video="25.mp4"
            title="做做习题"
            lockedby="0">例题1：求[img src=p1_ch25_1_m/]在点A（2，2）处的斜率
            首先是求导公式：
            [img src=p1_ch25_2_m/]
            带入A点的值：
            [img src=p1_ch25_3_m/]
            答案为4
            例题2：求[img src=p1_ch25_4_m/]在点A（1，-2）处的斜率。
            做法相同：
            [img src=p1_ch25_5_m/]
            [img src=p1_ch25/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="23"
            video="26-27.mp4"
            title="导函数的简单求法及基本公式"
            lockedby="0">
            要高效的熟练地运算导数，也要事先准备好工具，这样才更便于计算。
            1、 p'=0（p为常数）
            2、 (px)'=p（p为常数）
            3、 [f(x)+g(x)]'=f'(x)+g'(x)
        </Chapter>
        <Chapter
            index="24"
            video="29.mp4"
            title="函数和的求导公式"
            lockedby="0">
            对两个函数的和——f(x)+g(x)——求导，会得到f'(x)+g'(x)。关于x对f(x)求导得到
            [img src=p1_ch27_1_m/]
            因此，关于x对f(x)+g(x)求导，得到
            [img src=p1_ch27_2_m/]
            整理算式得到
            [img src=p1_ch27_3_m/]
            也就是
            [f(x)+g(x)]'=f'(x)+g'(x)
        </Chapter>
        <Chapter
            index="25"
            video="32.mp4"
            title="x的n次方的导数"
            lockedby="0">
            使用导数的基本公式来表示一下[img src=p1_ch28_1_m/]的导数，得到
            [img src=p1_ch28_2_m/]
            这个怎么展开呢？仔细看，我们从n=2开始，
            计算[img src=p1_ch28_3_m/]
            [img src=p1_ch28_4_m/]
            下面看n=3的情况：即计算[img src=p1_ch28_5_m/]
            [img src=p1_ch28_6_m/]
            我们看看发生了什么。
            展开[img src=p1_ch28_7_m/]，[img src=p1_ch28_1_m/]项的系数为1，所以算式①中的减法运算可以直接消掉。其他的都是在取极限时候被消掉。
            关键是[img src=p1_ch28_9_m/]项的系数，(x+h)的[img src=p1_ch28_9_m/]项系数为n。
            这里用到了一个公式，叫做二项式定理
            [img src=p1_ch28_10_m/]
            因此结论是的求导公式为[img src=p1_ch28_11_m/]。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="26"
            video="33.mp4"
            title="函数积求导的方法"
            lockedby="0">
            下面我们推导一下两个函数的积——f(x)×g(x)的求导公式。
            首先给出两个函数积的求导公式如下所示：
            [f(x)g(x)]'=f'(x)g(x)+f(x)g'(x)
            下面我们用导数的基本公式来推导一下，
            [img src=p1_ch29_1_m/]
            为了形成f(x+h)-f(x)的形式，我们要在分子加上-g(x+h)f(x)和+g(x+h)f(x)（注意，两个算式之和要等于0）。
            则等式右边变为
            [img src=p1_ch29_2_m/]
            稍微整理得到
            [img src=p1_ch29_3_m/]
            即[img src=p1_ch29_4_m/]就是g(x),
            [f(x)g(x)]'=f'(x)g(x)+f(x)g'(x)
            对于公式，可能要花些时间才能习惯，但它应用起来确实很方便。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="27"
            video="34.mp4"
            title="复合函数求导的方法"
            lockedby="0">
            我们已经能对多种函数求导了，下面试试对y=(2x+3)⁸这类乘方运算进行求导。简化这类运算的方法就是“复合函数求导法”。
            我们要把y=(2x+3)⁸分成两个部分。在组合零件时，我们通常都是先将每部分分别组合后再进行整体组装，求导也是如此，我们要将可以简单求导的y=x⁸和y=2x+3分别求导，然后再将其组合。
            刚才我们一直在说y=x⁸，但实际上是(2x+3)⁸，所以直接写成y=x⁸不太好处理。为此我们准备了新字母u。假设u=2x+3，这样原来的算式可以写成y=u⁸。
            对函数关于u求导得到[img src=p1_ch30_1_m/]，对u=2x+3关于x求导可以得到[img src=p1_ch30_1_m/]。
            这样两个“零件”就准备完毕，剩下的就是考虑如何组合。
            符合函数的求导方法，就是用新字母替代可以分解的算式，在对每个算式分别求导后，再将其组合：
            [img src=p1_ch30_3_m/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="28"
            video="36.mp4"
            title="大致画出二次函数图形"
            lockedby="0">
            我们在中学学过二次函数的画图，但是只能求出顶点，大致描绘出抛物线的形状。与一次函数的图形不同，二次函数的图形都是曲线，因此很难用手绘制出准确的图形。除非逐个点精确计算后再画图，但是很浪费时间。
            因此学会大致画出图形非常重要。
            [img src=p1_ch31_1/]
            [img src=p1_ch31_2/]
            [img src=p1_ch31_3/]
            [img src=p1_ch31_4/]
            [img src=p1_ch31_5/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="29"
            title="导数与积分"
            lockedby="0">
            到此，导数的学习就告一段落了，你可以会说，导数刚刚入门怎么就结束了呢？
            说的没错，但是告诉你们一个秘密——导数可以帮助学习积分！
            积分不是孤立的，它需要与导数结合在一起。记住这一点，享受接下来的积分学习吧。
        </Chapter>
        </Section>
    </Part>
    <Part index="2" title="积分部分">
        <Section>
        <Chapter
            index="01"
            video="2.1.mp4"
            title="积分和导数的关系">
            导数和积分多配套使用和学习，合成为微积分。
            那么积分究竟是什么呢？是用来干什么的呢？
            简而言之，积分就是导数的逆向运算。
            正因为如此，积分和导数通常配套使用，这也导致很多刚学习积分的人感觉不明白。
            导数是用来求变化和斜率的，积分是用来求面积的，我们会在后边详细阐述。
            导数和积分中，积分的历史更为悠久。人类对积分的基本认识可以追溯到古希腊和古埃及时代。前面我们介绍过，积分的目的是计算面积，这源于古时候在分配财产时候要正确计算面积的需要。据说积分是阿基米德发现的，他出生于公元前287年，距今大约2300年。而导数是在莱布尼茨和牛顿时代被发现的，牛顿出生于1642年。
            可见人类花了近2000年，才知道积分是导数的逆运算。那么知道了积分是导数的逆运算关系有什么好处呢？最大的好处就是——学习了其中一个，通过逆运算就能理解另外一个。
            将积分视为导数的逆运算，对于已经学过导数的人（比如我们）来说，其难度会降低很多。用算式表示“导数和积分的逆运算关系”，可以得到：
            [img src=p2_01/]
            接下来会按照以下的顺序进行学习。
            1. 积分的计算方法=将导数进行逆运算。
            2. 积分的含义。
            3. 如何理解：（M）
        </Chapter>
        <Chapter
            index="02"
            video="2.2.mp4"
            title="积分的表示方法及其读法">
            下面我们来学习积分的计算方法。
            求函数[img src=p2_ch1_1_m/]关于x的积分。
            求函数[img src=p2_ch1_1_m/]关于y的积分。
            第一个写成[img src=p2_ch1_2_m/]，第二个写成[img src=p2_ch1_3_m/]。
            从表达上看，是先将[img src=p2_ch1_4_m/]和[img src=p2_ch1_5_m/]相乘，然后求其∫。
            也就是说，实际上是[img src=p2_ch1_6_m/]，不过现在写成了将[img src=p2_ch1_4_m/]夹在[img
            src=p2_ch1_5_m/]和∫中间的形式。

            求关于x的积分时，最后要加上[img src=p2_ch1_5_m/]；求关于y的积分时，最后要写上[img src=p2_ch1_7_m/]。
            要注意：是关于d后面的数字求积分。
            接下来是积分的读法：
            1. [img src=p2_ch1_8_m/]
            2. [img src=p2_ch1_9_m/]
            3. [img src=p2_ch1_10_m/]
            第一个读作“求[img src=p2_ch1_4_m/]关于x的积分”。
            同样，第二个读作“求[img src=p2_ch1_4_m/]关于y的积分”。
            第三个读成“求[img src=p2_ch1_11_m/]关于t的积分”。
            [img src=p2_42/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="03"
            video="43.mp4"
            title="积分的计算练习">
            积分是导数的逆运算，如果要计算，只需要知道“关于x求导得到f(x)的函数是什么”，就会找到正确答案。
            [img src=p2_ch2_1_m/]
            第一个的意思是“关于x求导得到[img src=p2_ch2_2_m/]的函数是什么”。[img src=p2_ch2_3_m/]求导得到[img
            src=p2_ch2_4_m/]，还差一点。我们需要想办法去掉3。答案是[img src=p2_ch2_5_m/]。我们来验证一下，对其求导：
            [img src=p2_ch2_6_m/]
            没问题。同理可得2.的答案是[img src=p2_ch2_7_m/]，3.的答案是[img src=p2_ch2_8_m/]。
            那么4.的答案是多少呢？它相当于[img src=p2_ch2_9_m/]，只是把1隐藏起来而已。关于x的求导结果为1的函数就是x。
            [img src=p2_43/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="04"
            video="44-45.mp4"
            title="积分常数——C">
            “关于x求导得到[img src=p2_ch2_2_m/]的原函数是什么”，前面我们说是[img src=p2_ch2_5_m/]。其实这并非是正确的答案。
            正如导数的规则所述，常数项在求导时候会被消掉，因此求导后得的函数除了还有各种常数。所有的常数项求导时候都会变成0，因此这些都可以作为该积分的答案。正因如此，只说求积分，我们会得到多个答案。或者说因为常数项可以是任何数，所以存在无数个原函数。
            为此，人们设计出一种汇集所有答案的表示方法，就是：
            [img src=p2_ch3_1_m/] （C为积分常数）
            C是“Constant（常数）”的开头字母。用C这一个字母涵盖了所有可以做常数项的数字。这样写就可以告诉别人，我们已经把所有求导时候消掉的常数项都考虑在内了。
            含有积分常数的积分叫做不定积分。例如，
            [img src=p2_ch3_3_m/]
            请注意，如果想用C以外的字母表示常数，比如用A、B表示也可以，只是务必要说明“A/B为积分常数”。使用C是一种传统习惯，尽可能遵守这种表示方式有助于顺畅地交流。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="05"
            video="46.mp4"
            title="原函数">
            我们在微分部分讲过，对求导得到的形式是或的函数叫做导函数。现在我们介绍一下对求不定积分得到的函数的表示方式及名称。
            对f(x)求不定积分得到的函数叫做原函数。
            原函数的表示方式可以写成[img src=p2_ch1_8_m/]也可以用大写的f，即写成F(x)。
            “计算求导后得f(x)的函数”、“求f(x)的不定积分”、“求f(x)的原函数”，这三种表达方式意思相同。
            原函数这一概念是针对不定积分而存在的，因此其中包含积分常数。不过究竟F(x)是表示“全部原函数”还是表示“原函数中的某个特定函数”，多数情况下表述的都比较模糊，还需要根据上下文判断。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="06"
            video="48.mp4"
            title="积分——变化的集合">
            如果导数表示变化，积分就表示变化的集合。对某函数求导，得到的是该函数的变化情况。
            以汽车为例，变化就是踩踏油门和刹车的程度，以及控制方向盘的情况。假设可以记录踩油门和踩刹车的程度，以及控制方向盘的情况，其他人按照记录的驾驶是不是必然会到达相同的地方？
            如果同样的操作向着同样的方向行驶，就会达到。如果某一项出现了偏差，就无法到达同一地方了。
            同样，对求导的函数通过积分求其原函数，也需要初始条件。
            求导函数+初始条件←→基础函数
            初始条件，并非必须是“起始点”。只要有图形上任意一点的信息就足够了。例如，我们有终点的信息，由此逆推也能再现原来的图形。虽然它不具有初始的意思，但“初始条件”中却包含了这种状况。因此很少有要求求不定积分的，因为含有C的积分无法在实际中使用。
            因此即使计算中出现了C，带入具体数值就可以消掉。如果有C，只要知道原函数通过哪一点，就可以知道C是多少。例如，求导数y=2x的原函数，原函数的图形经过点（1，1）
            。在解该问题时，2x的不定积分为，因为该函数经过点（1，1），所以求得C=0。这是明确给出初始条件的例子。
            [img src=p2_49/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="07"
            video="49.mp4"
            title="有区间范围的积分">
            [img src=p2_ch6_1_m/]
            比较二者，定积分的积分号上下都有字母，这表示“从何处到何处”的范围。因此被称为定积分。这是新的规则——“从何处起”在下，“到何处止”在上。因此[img
            src=p2_ch6_2_m/]的范围就是从a到b。
            定积分和不定积分相比多了一项运算。该运算就是
            [img src=p2_ch6_3_m/]
            这个写法表示F(b)-F(a)。
            假设f(x)的不定积分为F(x)，则结合上述示例，定积分表示为
            [img src=p2_ch6_4_m/]
            将a，b带入该式，进行减法运算。如果F(x)=3x+771，结果如下所示：
            [img src=p2_ch6_5_m/]
            由此可见：
            1.F(x)的常数项会全部消掉。
            2.定积分的结果不是“函数”而是“常数”。
            [img src=p2_50/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="08"
            video="50.mp4"
            title="不定积分、定积分和面积">
            ∫是从“summation（合计）”的开头字母s变形而来的符号，这里表示，是合计之意。那么是什么呢？
            从图形来说，f(x)就是“与x对应的的y轴坐标”。dx表示沿x轴的最小增量。因此就是面积。
            准确一点说，就是宽度极小的细长条状的长方形的面积，该面积的合计就是。如果加上范围，就表示x在a到b范围内，函数f(x)与x轴之间的面积。
            [img src=p2_51/]
            [img src=p2_51_2/]
            [img src=p2_51_3/]
            [img src=p2_51_4/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="09"
            title="dx 的宽度">
            dx的意思表示x轴上的极小增量。此外Δx也用来表示“x轴上的极小增幅”。从意思上看，两者都可以使用。但是两者还是有区别的：
            dx和∫搭配使用
            Δx不和∫搭配使用
            Δx和dx最大差别在于是否引入了极限概念，两者基本上是相同的。
            [img src=p2_52/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="10"
            title="定积分的不同求解方法">
            定积分的定义表示为
            [img src=p2_ch6_4_m/]=F(b)-F(a)
            此处的F(x)是原函数。积分是用来求面积的工具，主要是针对无法简单求解的复杂图形。
            求复杂图形面积有两种方法：网格法和取尽法。
            网格法：在图形上盖一张透明的网格纸，数出与图形重叠的网格的数量，这样就能求得面积。要想求出更精确的面积，可以将网格不断缩小。
            取尽法：通过以此去除已知面积来求总面积。在不规则图形中填满细小的长方形。
            积分式中出现的更接近网格法的构想。对原图形进行条形分割，将条形分割的长方形设为f(x)，将宽设为dx。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="11"
            title="将要求的面积夹在中间">
            假设要大致估算一个椭圆形的面积，可以在椭圆形外边画一个长方形，并使椭圆的面积比长方形小一些。相反，如果在该椭圆中画一个正好的长方形，则可以使椭圆的面积大致比长方形大些。比较这两个长方形就可以得出：
            小长方形面积 &lt; 椭圆面积 &lt; 大长方形面积
            不过，用一个大长方形将不规则图形包起来，实在有些过于粗糙，因此尝试用若干个长条状的长方形将原图形填满看看。尽可能接近原图的形状。
            小长方形的面积和 &lt; 不规则图形面积 &lt; 大长方形的面积和
            大小长方形面积之和会随着长条状长方形的宽度变窄而不断接近不规则的图形的面积，这就是夹挤法。
            [img src=p2_55/]
        </Chapter>
        <Chapter
            index="12"
            title="用定积分求面积">
            [img src=p2_57_1/]
            假设有函数y=f(x)，求该函数x=a到x=b之间的面积。将a到b进行n等分，设各x坐标为。设长方形的宽度为Δx。
            那么面积为：

            此时，我们引入原函数F(x)，运用导数的定义：

            将f(x)代入上面的算式。


            注意，在最后的算式中，除了和以外，其他项都被消掉了。就是，就是。答案就出来了。
            我们引出用定积分求面积函数：
        </Chapter>
        <Chapter
            index="13"
            title="微积分的基本定理">
            我们研究一下，尝试证明一下该公式。这就是微积分的基本定理。
            假设有函数f(x)和由其产生的面积S(x)，这时我们考虑x和以此为起点的微小距离dx。当dx增加时，面积S(x)会略微增加。我们用具有微小意义的符号表示增加的面积为dS(x)。然后用dx表示面积，宽为dx，长为f(x)，则

            可能严格来说长不是f(x)，在这里我们将长设为f(x)。对导数来说，宽dx很小不会引发长f(x)的变化，因此，在讨论dx时，是以dx前后的f(x)没有变化为前提的，即可以只考虑f(x)。
            重新书写该公式，得到

            另外，S(x)是，因此，

            至此我们求得了微积分的基本定理。
            P158配图
        </Chapter>
        <Chapter
            index="14"
            title="求面积练习">
            我们已经反复写了很多次，积分只是将f(x)×dx求和，因此求面积时如果什么也不想，只是对函数求定积分肯定会失败。我们看看下边的情况该如何处理？
            例题：当f(x)=(x-1)(x+1)，求函数y=f(x)与x轴围起来部分的面积。
            该函数为二次函数，图形为抛物线。顶点是(0，-1)，当x=1、-1时，图形与x轴相交。也就是说，只要在x从-1到1的区间内求定积分即可。因此算式为

            因为y坐标为负，所以f(x)×dx为负。但是因为我们要求的是面积，不是f(x)的坐标，而是距离x轴的“长度”。
            已知坐标为负时，如果要将其作为长度计算，也可以加上负号。也就是说，可以将算式写成。作为坐标，它是f(x)，但是长度必须为正值。因此，此处的面积为。
            例题：求函数y=(x-1)(x-2)(x-3)和x轴围起来部分的面积。
            解答：
            有时候也需要分情况对积分区间进行分割再列算式。
            如果不注意，面积可能为负或者相互抵消为0，这是不正确的。
        </Chapter>
        <Chapter
            index="14"
            title="积分的本质">
            积分有两种阐述方法，一种说明积分的意义，一种用于计算，计算的算式如下：

            单从这个算式看，就是将细分的部分相乘再相加。使用面积说明积分并不充分，因为f(x)也可能是横截面积的函数，如果在横截面积上乘以微小的厚度，得到的就是体积。使用积分求面积是积分运算的一个方面。积分是细分后求和的一种技法。
            积分可以表示面积也可以表示体积。物理学中也会对各种物理量求积分，现在积分是适用范围已经远远不止求积。
            P167配图
        </Chapter>
        <Chapter
            index="15"
            title="积分的战略">有关积分的求法，基本思考方式是着眼于微小部分，之后求和。
            求和这部分运算使用我们之前练习的计算方法（积分是导数的逆运算）即可。
            积分的做法分为一下几步。
            思考分割方法
            根据分割方法列出算式
            计算算式（积分）
            如何列算式是关键、要点。
            实际上，有时即便能列出算式也未必就能求出积分。根据算式的列法，有些可以求积分，有些则不能求积分。
        </Chapter>
        </Section>
    </Part>
        <Quiz index="0">
            <Question>
                <Content>导数有什么用？</Content>
                <Answer>求积分</Answer>
                <Answer is_true="true">分析变化</Answer>
                <Answer>推导</Answer>
                <Answer>求极值</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>如果轨道瞬间消失了，那么疾驰在上面的过山车会怎样？</Content>
                <Answer>下落</Answer>
                <Answer is_true="true">曲线飞出</Answer>
                <Answer>直线飞出</Answer>
                <Answer>向上飞出</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>斜率表示什么？</Content>
                <Answer is_true="true">倾斜程度</Answer>
                <Answer>倾斜角度</Answer>
                <Answer>斜坡</Answer>
                <Answer>倾斜速率</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>________表示在某一点的“变化趋势（大小）”</Content>
                <Answer>斜率</Answer>
                <Answer is_true="true">导数</Answer>
                <Answer>绝对值</Answer>
                <Answer>积分</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>用电脑对图像中的各点亮度________，就能判断出变化剧烈之处的轮廓。</Content>
                <Answer>求积分</Answer>
                <Answer is_true="true">求导</Answer>
                <Answer>算斜率</Answer>
                <Answer>求函数值</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>求某一点的斜率和求导离不开____</Content>
                <Answer>积分</Answer>
                <Answer>导数</Answer>
                <Answer>极值</Answer>
                <Answer is_true="true">极限</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>什么是极限？</Content>
                <Answer>求积分</Answer>
                <Answer is_true="true">无限接近</Answer>
                <Answer>求导</Answer>
                <Answer>求极值</Answer>
            </Question>
            <Question>
                <Content>什么是无限接近</Content>
                <Answer is_true="true">\(\lim_{x \to a} f(x)=b\)</Answer>
                <Answer>\(e^x = 1 + \frac{x}{1!} + \frac{x^2}{2!} + \frac{x^3}{3!}+…,-\infty \lt x \lt \infty\)</Answer>
                <Answer>\(a^2+b^2=c^2\)</Answer>
                <Answer>\((1+x)^n = 1+\frac{nx}{1!}+\frac{n(n-1)x^2}{2!}+…\)</Answer>
            </Question>
        </Quiz>
</Data>